<resources>
    <string name="app_name">kodingppb</string>
    <string name="article_title">Ada Berita</string>
    <string name="article_subtitle">Pertumbuhan ekonomi Indonesia yang kuat pada kuartal pertama tahun 2023</string>
    <string name="article_text">
        <b>Jakarta, 9 Maret 2023</b> - Indonesia menunjukkan pertumbuhan ekonomi yang kuat pada kuartal pertama tahun ini, dengan ekonomi tumbuh 6,2% dibandingkan dengan tahun sebelumnya. Data yang dirilis oleh Badan Pusat Statistik (BPS) pada hari Rabu menunjukkan bahwa pertumbuhan ekonomi Indonesia melampaui ekspektasi pasar, yang memperkirakan pertumbuhan 5,8%.
        \n\n
        Menurut BPS, pertumbuhan ekonomi Indonesia didorong oleh sektor manufaktur dan konstruksi, yang masing-masing tumbuh sebesar 7,1% dan 6,8%. Selain itu, sektor perdagangan, hotel, dan restoran juga mengalami pertumbuhan positif sebesar 5,5%.
        \n\n
        "Kinerja sektor manufaktur dan konstruksi yang kuat menunjukkan bahwa kebijakan pemerintah untuk mendorong investasi dan pembangunan infrastruktur telah berhasil," kata Kepala BPS, Suhariyanto, dalam konferensi persnya.
        \n\n
        Namun, ada beberapa tantangan yang masih dihadapi oleh ekonomi Indonesia. Salah satunya adalah inflasi yang terus meningkat. Inflasi tahunan Indonesia mencapai 3,8% pada Februari 2023, naik dari 3,2% pada Januari 2023. BPS menyatakan bahwa kenaikan harga bahan bakar dan makanan adalah penyebab utama kenaikan inflasi tersebut.
        \n\n
        Selain itu, Indonesia juga masih menghadapi masalah ketidakpastian global yang dapat mempengaruhi pertumbuhan ekonomi. "Kami akan terus memantau perkembangan ekonomi global dan mengambil tindakan yang diperlukan untuk menjaga pertumbuhan ekonomi Indonesia tetap stabil," kata Menteri Keuangan Sri Mulyani Indrawati.
        \n\n
        Meskipun demikian, para ekonom memperkirakan bahwa pertumbuhan ekonomi Indonesia akan terus kuat pada tahun 2023. Bank Indonesia memperkirakan pertumbuhan ekonomi sebesar 6,5% pada tahun ini, sedangkan Bank Dunia memperkirakan pertumbuhan ekonomi sebesar 6,3%.
        \n\n
        Indonesia merupakan salah satu negara berkembang terbesar di dunia dengan populasi lebih dari 270 juta jiwa. Negara ini memiliki keanekaragaman budaya dan sumber daya alam yang melimpah, dan saat ini sedang berusaha untuk meningkatkan daya saing ekonominya melalui reformasi struktural dan pembangunan infrastruktur.
    </string>
</resources>